
\documentclass[11pt]{article} % use larger type; default would be 10pt

\usepackage[utf8]{inputenc} % set input encoding (not needed with XeLaTeX)

\usepackage{geometry} % to change the page dimensions
\geometry{a4paper} % or letterpaper (US) or a5paper or....
% \geometry{margin=2in} % for example, change the margins to 2 inches all round
% \geometry{landscape} % set up the page for landscape
%   read geometry.pdf for detailed page layout information

\usepackage{graphicx} % support the \includegraphics command and options

% \usepackage[parfill]{parskip} % Activate to begin paragraphs with an empty line rather than an indent

%%% PACKAGES
\usepackage{booktabs} % for much better looking tables
\usepackage{array} % for better arrays (eg matrices) in maths
\usepackage{paralist} % very flexible & customisable lists (eg. enumerate/itemize, etc.)
\usepackage{verbatim} % adds environment for commenting out blocks of text & for better verbatim
\usepackage{subfig} % make it possible to include more than one captioned figure/table in a single float
% These packages are all incorporated in the memoir class to one degree or another...

%%% HEADERS & FOOTERS
\usepackage{fancyhdr} % This should be set AFTER setting up the page geometry
\pagestyle{fancy} % options: empty , plain , fancy
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % customise the layout...
\lhead{}\chead{}\rhead{}
\lfoot{}\cfoot{\thepage}\rfoot{}

%%% SECTION TITLE APPEARANCE
\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily\mdseries\upshape} % (See the fntguide.pdf for font help)
% (This matches ConTeXt defaults)

%%% ToC (table of contents) APPEARANCE
\usepackage[nottoc,notlof,notlot]{tocbibind} % Put the bibliography in the ToC
\usepackage[titles,subfigure]{tocloft} % Alter the style of the Table of Contents
\renewcommand{\cftsecfont}{\rmfamily\mdseries\upshape}
\renewcommand{\cftsecpagefont}{\rmfamily\mdseries\upshape} % No bold!

%%% END Article customizations

%%% The "real" document content comes below...

\title{TD et TP en web GL}
\author{PF Villard}
%\date{} % Activate to display a given date or no date (if empty),
         % otherwise the current date is printed 

\begin{document}
\maketitle

\section{Fonctionnement des TD/TP}

Pour chaque TD/TP, télécharger l'archive \texttt{exercicesWebGL.zip} et dézipper la.
Elle contient :

\begin{itemize}
\item Un fichier \texttt{Exercices.html} à ouvrir dans un navigateur pour vérifier l'exécution d'un exercice
\item Un dossier \texttt{lib} qui contient la bibliothèque \texttt{THREE.JS}
\item Un dossier \texttt{media} qui contient des images et autres données extérieures utilisées par les exercices
\item Des dossiers \texttt{cours\_i} avec \texttt{i} qui correspond au cours lié à l'exercice (exemple : cours\_1 = exercices sur le cour 1 - \emph{Points, vecteurs et maillage}) 
\end{itemize} 

Pour chaque exercice, il faut se rendre dans le dossier correspondant au cours et éditer le fichier JavaScript.

Par exemple, pour l'exercice \textbf{1-7, creation d'escalier}, editer le fichier \texttt{creation-escalier.js} se trouvant dans le dossier \texttt{cours\_1} et exécuter le en ouvrant \texttt{Exercices.html} dans un navigateur et en sélectionnant \texttt{creation-escalier}.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% POINTS, VECTEURS ET MAILLAGE		 %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Points, vecteurs et maillage}

\underline{Rappel :}

\textbf{Création de sommet :}

vertices.push( new THREE.Vector3( x, y, z) );

\textbf{Création de triangle :}

faces.push( new THREE.Face3( vertex1, vertex2, vertex3) );

\subsection*{Exercice 1-1 Erreurs javascripts}

Corriger les erreurs dans le code JavaScript de façon à obtenir un code sans erreur.
Le résultat doit être le suivant :

\begin{center}
\includegraphics[height=4cm]{fig/exo1-1.png}
\end{center}

\subsection*{Exercice 1-2 Maillage de triangles}

L'objectif est de compléter la fonction square à la ligne 28. La fonction prend 4 paramètres: les coordonées x1, y1, x2, y2 et retourne un objet géométrique (TREE.Geometry()) qui défini un carré au coordonnées voulues.

Pour cela, observer comment le triangle déjà présent a été codé et quels doivent être les coordonnées du nouveau triangle.

Le résultat doit être le suivant :

\begin{center}
\includegraphics[height=4cm]{fig/exo1-2.png}
\end{center}

\subsection*{Exercice 1-3 Ordre des sommets}

Déterminer quel est le problème avec le code et résoudre l'erreur au niveau de l'ordre des sommets.
L'erreur se trouve dans la fonction \texttt{someObject()} et la correction commence à la ligne 17.

Le résultat doit être le suivant :

\begin{center}
\includegraphics[height=4cm]{fig/exo1-3.png}
\end{center}


\subsection*{Exercice 1-4 Création de polygone}

La tâche ici est de compléter la fonction \texttt{PolygonGeometry(sides)} qui prend un paramètre : \texttt{sides}, le nombre de coté du polygone. Elle retourne un maillage défini par le nombre minimum de triangles nécessaire pour dessiner un polygone.
Le rayon du polygone est 1, le centyre du polygone est (0, 0).

La ligne 29 doit correspondre à l'écriture d'un sommet (voir les codes précédent).

La ligne 33  doit correspondre à l'écriture des face (voir les codes précédent).
Essayer d'abord d'afficher les faces une par une avant d'effectuer une boucle \texttt{for}.

Le résultat doit être le suivant :

\begin{center}
\includegraphics[height=4cm]{fig/exo1-4.png}
\end{center}


\subsection*{Exercice 1-5 Position de polygone}

La tâche ici est de compléter la fonction \texttt{PolygonGeometry(sides, location)} qui prend deux paramètres : \texttt{sides}, le nombre de cotés du polygone et \texttt{position}, la position du centre du polygone comme un \texttt{THREE.Vector3}.
Elle doit retourner le maillage défini par le nombre de triangle minimum nécessaire pour dessiner le polygone.

Le résultat doit être le suivant :

\begin{center}
\includegraphics[height=4cm]{fig/exo1-5.png}
\end{center}


\subsection*{Exercice 1-6 Rayon de polygone}

La tâche ici est de compléter la fonction \texttt{PolygonGeometry(sides, location, radius)} qui prend trois paramètres : \texttt{sides}, le nombre de cotés du polygone et \texttt{position}, la position du centre du polygone comme un \texttt{THREE.Vector3} et \texttt{radius}, le rayon du polygone.
Elle doit retourner le maillage défini par le nombre de triangle minimum nécessaire pour dessiner le polygone.

Le résultat doit être le suivant :

\begin{center}
\includegraphics[height=4cm]{fig/exo1-6.png}
\end{center}


\subsection*{Exercice 1-7 Création d'escalier}

La tâche ici est de compléter le modèle 3D d'escalier en utilisant les tailles et couleurs fournies.
L'objectif est d'atteindre exactement la coup en or.
Il faut bien penser à décaler les objets de type \texttt{CubeGeometry}.

Voici un schéma donnant une description des variables à utiliser ainsi que le résultat attendu :

\begin{center}
\includegraphics[height=5cm]{fig/stairs.pdf}\includegraphics[height=5cm]{fig/exo1-7.png}
\end{center}


\subsection*{Exercice 1-8 Drinking bird}

La tâche ici est de compléter le modèle 3D du Drinking bird.
Les matériaux suivants doivent être utilisés :
\begin{itemize}
\item Chapeau (\texttt{hat}) and colonne(\texttt{body}): \texttt{cylinderMaterial} (bleu) 
\item Tête (\texttt{head} et bas du corps (\texttt{support}): \texttt{sphereMaterial} (rouge) 
\item Le reste du corps (\texttt{support}) : \texttt{cubeMaterial} (orange)
\end{itemize}

L'axe X va de la droite vers la gauche, l'oiseau va donc dans la direction de -X dans cet exercice.

Pour la résolution des sphères utiliser : \texttt{SphereGeometry( radius, 32, 16 );}

Pour la résolution des sphères utiliser : \texttt{CylinderGeometry( radiusTop, radiusBottom, height, 32 );}

La fonction \texttt{createSupport()} sert à modéliser la base, les jambes et les pieds. La base et le pied gauche sont déjà modélisés.

La fonction \texttt{createBody(} doit créer le corps de l'oiseau.

La fonction \texttt{createHead()} doit créer la tête et le chapeau.

Les plans du modèle ainsi que des photos sont données ci-dessous :

\begin{center}
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{fig/DB1.png}\includegraphics[width=0.3\textwidth]{fig/DB2.png}\\
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{fig/DB3.jpg}\includegraphics[width=0.3\textwidth]{fig/DB4.jpg}\\
\end{center}
\newpage

Le résultat doit être le suivant :

\begin{center}
\includegraphics[height=4cm]{fig/exo1-8.png}
\end{center}


\section{Les couleurs et matériaux}
\section{Les transformations}
\section{Les matrices}
\section{L'éclairage}
\section{Le point de vue}
\section{Les textures}
\section{Les shaders}
\section{Les interactions}

\subsection{A subsection}

More text.

\end{document}
